當局干擾無人機拍攝 曾派骨妹誘記者

當局干擾無人機拍攝 曾派骨妹誘記者

小童面部被碎片割傷。 互聯網

阻撓記者採訪重大傷亡事件向來是內地慣常做法，響水縣當局在今次爆炸事故後，甚至出動無人機干擾器，襲擊媒體機構的無人機。相關無人機受襲影片被廣傳後，內地傳媒隨即翻出舊賬，指響水縣政府早於2007年已利用「軟禁、賄賂、色誘」等手段對付記者。

相關新聞：無牌經營罔顧安全隱患 催谷GDP釀巨禍

直言「嚴防死守阻採訪」

響水2007年11月曾發生一宗大爆炸，釀成8人死亡。該縣宣傳部當時在一份文件中，直言不諱指「嚴防死守，堅決勸阻記者私自採訪」、「（帶一個小組）全天候陪同，全程服務，隨時掌握他們的採訪行動方案」，甚至要求醫院、殯儀館及汽車出租公司配合，要密切關注記者的行蹤及即時匯報。

《中國青年報》及新華社記者當時表示，當地官員更企圖讓濃妝豔抹的女子為記者按摩，圖用色誘手段讓記者放棄採訪。除了色誘，阻撓採訪的手段還包括武力威脅、軟禁和重金收買等。該縣宣傳部在文中更自信地表示，種種措施「有效抑制了謠言傳播的空間」，各大內媒則斥之為「響水經驗」，口殊筆伐。

發生該宗意外後，當地居民擔心化工設施的安全隱患，惟官員竟喊出「寧願被毒死，也不願窮死」。響水縣政府劣迹斑斑，有網民廣傳「響水經驗」舊賬時，不禁嘆指「響水 2007年成功阻截了一次新聞採訪，卻沒有成功阻止這個化工園區2019二次爆炸」。

《新京報》

上一則
上一則
無牌經營罔顧安全隱患 催谷GDP釀巨禍

下一則
下一則
習近平抵意晤總統 料簽624億大刁

無牌經營罔顧安全隱患 催谷GDP釀巨禍
「跟原爆一樣」 丈夫救人挖出妻屍
省長曾是薄熙來下屬 習或趁機換馬
吸入「苯」可致急性中毒
【江蘇化工廠爆炸】被困男子發短訊：老婆，我愛你
【江蘇化工廠爆炸】增至64死 校長救百童：一早教定走火警
江蘇爆炸增至62死640傷 致癌劇毒恐擴散